嘉湖山莊跌穿500萬 兩房單月跌價近100萬

上車盤走勢低處未算低，天水圍嘉湖山莊上周低見520萬元，最新一宗兩房成交，造價已跌穿500萬元。

祥益地產謝利官表示，賞湖居4座高層F室，實用面積449方呎，屬向南兩房戶，放盤一星期減價35萬至495萬元成交，呎價11,024元。是次造價跌穿500萬元，與上月同類貨高位比較，跌價近100萬元。賣方屬一手業主，1992年以161.7萬元連車位買入持貨至今，看淡後市止賺離場，現賣出住宅後仍持有車位。

據知，該單位同時獲另一買家洽購，出價490萬元，本來約好業主今晚簽約，卻給另一買家出價高5萬元截糊。

謝續稱，這是屋苑樓價約四個月以來首次跌穿500萬元。對上500萬內成交為翠湖居5座中層E室，今年4月以488萬元易手。

利嘉閣陳嘉興指出，近期整體市場氣氛轉淡，不少買家傾向觀望，而天水圍嘉湖山莊在部分業主願意減價下，則成功吸引買家入市；剛過去的周末，屋苑共錄得兩宗成交，其中包括美湖居3座高層F室實用面積441方呎之兩房戶，業主原叫價530萬元，後減價逾5%，以約500萬元沽出單位，呎價11,338元，屬平價成交，同類單位早前高位曾達580萬元。

仲有人搶購 姐係需求強大

呢D咪剛需囉

林太

低置post業主：窮撚買家購入+業主萬九幾年前買入，唔計